蕭若元：政府是設陷阱，旨在引「和理非」出來然後拘捕他們

11月2日上周六，港人發起的多個「和理非」抗議活動遭警方鎮壓，其中警方不但在維多利亞公園發射催淚彈，還拘捕了三名區議會候選人鄭仲恆、陳振哲及文念志。資深評論員蕭若元分析指，政府是設陷阱，批准市民出來集會，但15分鐘後腰斬，旨在引「和理非」出來然後拘捕他們。

勿墮警兩個陷阱

11月2日當天，除維園外，港人在港島、九龍區等多區舉行抗議活動，都遭警方施放催淚彈鎮壓。

資深評論員蕭若元在其「謎米」頻道分析提醒港人要小心港府設下的兩種陷阱。第一個，他說當天灣仔、遮打花園及愛丁堡廣場有兩個集會及尖沙咀有一個集會是合法的，但集會開始15分鐘後，警方要求腰斬，暴力清場，用意是引「和理非」（和平理性非暴力抗爭者）出來，抗爭者走避不及，警方就稱他們非法集結，然後拘捕他們。很多是「細路女」，全部都沒戴防毒面罩。

其中當天在灣仔修頓球場，防暴警將近50名走避不及的市民，圍困於球場附近的公廁旁，要求他們舉起雙手並跪地，羞辱式截查，逐個人搜身及搜查其隨身物品，歷時長達兩小時，其間不准傳媒上前拍攝採訪，更一度以胡椒噴劑指嚇記者。大約下午5時許，大批巿民由金鐘警察總部退向修頓球場時，警方沿路不斷狂射催淚彈，有一批巿民走入球場暫避。警方包抄修頓及灣仔地鐵站之間通道，約上百人被圍捕。有大約70人被捕被押上旅遊巴士，都是沒戴口罩的少女。

第二個陷阱，蕭若元說：「香港只要有警察出現的地方，就變成宵禁，任何人只要你出現，他（警察）都可以拘捕你，無論你有沒有蒙面，有沒有戴口罩，尤其是你罵他，他一定都會衝過來拘捕你。這是未經過立法程序的辱警察罪，由他們擅自執法。」

他舉例說，當天警方發射催淚彈在干諾道中擊中一輛消防車，消防員不滿，與警員理論，被多名警員包圍。另有一名開保時捷私家車男子，最初是向警察豎拇指，後在京士頓街停車，播放反送中歌曲《願榮光歸香港》，引起在場20多名警員不滿，強行將車主拉下車制伏在地，並在車主不在場情況下搜查其車輛，最後拘捕車主，指其「襲警」。

蕭若元指出，再加上10月31日萬聖節警方在中環蘭桂芳等地針對「和理非」的清場拘捕行動，提醒若抗爭者因而忍不住氣而作出過激反應，就會墮入警方的陷阱，被隨意拘捕，誣衊你犯罪。「他們好似日本皇軍一樣對付香港人。不是戒嚴的戒嚴，沒有辱警罪的辱警罪，執行辱警罪。」

政府不是設陷阱 和理非不是目標

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

依編文唔係我寫既 但樓豬寫得好中
而家正正係對家製造絕望出黎
目的係要和理非絕望
絕望係政權制造出黎
係蘇聯用開既方法

大家睇完覺得好 幫手forward比和理非睇
Fb ig Twitter SMS Whatsapp TG Line
用盡所有渠道比和理非知
人多就唔驚

講完等於無講，咁即係點？大家唔好再出街，坐係屋企等？